香港男人一生的階段時間表，錯過左返唔到轉頭

1- 20 學習期

20-25 試驗+社會儲exp期
出黎社會睇下自己有咩優缺點，適合做咩

25 - 30 發奮期
開始收窄範圍 搵到自己一個成功的 range ，開始朝住呢個 range 努力

30- 35 盡地一煲期
開始要搵到人生事業的唯一的目標，全力向呢個目標 100% 投放

35-40 收成期
開始事業有成，如無意外應該有樓有車有家庭，開始由 30-35 種下的事業種子收成

40-50 二度爆上/守業期
正常黎講如果好彩的話事業步入穩定，初期的高增長開始放緩，呢個時間有人選擇守業，有人選擇再攪第二單大野

以上係一個正常男人，非富二代/發達撚的路，當然有人叻仔會推早，但如果你發現你落後有 5 年以上，有可能好難再追

因為你的身體狀況同埋你的交際圈子的性質都不停咁變。

勸下各位巴打真係及早利用你的健康同人際圈做野，唔好成日以為仲有大把時間，你而家做可能身邊的人配合到你，你遲d做可能力不從心 + 無人再幫到你。

comfort zone 係男人大敵，好多人因為佢而跳唔到stage.

22

當年quit u 慳左3年,
而家早你個時間表5年

叻仔，其實我寫得好保守的了

24歲入左政府hea工
仲有無發圍機會

aco? 讓返個位出嚟

我以前都做過, 人工高，半hae (但要忙真係堅忙)

政府工特色，做死下面肥上面

你要睇下上面d 老屎忽睇唔睇你，如果唔係你跳到 max point 之後就玩完。

如果你有40-50K ，可以儲下錢等時機成熟攪其他野

如果under 20K，hae左成年都無進展，早走早著

好撚悲哀
香港9成男人都係咁既模式

咁又唔算慘

其實發達國家都應該係咁上下

畢業一路做同一行
27歲果時創左業，蝕做左兩年，借落親戚十幾萬
守業守到開始有錢賺，而家每個月收入終於回到30k，慢慢還緊錢

未撚爆過..

你真心膠定點？ ...

唉 一出世就收成期 是否人生已完

有冇移民時間表？

30歲後應該係收成期啦

52折居屋可以買十間，我估計你都要進修下時事先

唔係可能聽講 係一定錯 / 根本唔係醫生
三字頭既醫生訓係度都6萬起跳
咁基本既行業收入都唔清楚 巴打應該唔係專業人工所以未覺得咩都難lo

富你老母二代

30-35歲 破產期

二世祖：
1-20 爆發期

窮後代
70-80 供完樓，財務剛剛轉虧為盈

點解要規限人地一生做咩，好悲哀

好似登子咁 已到50k up 收成期

醫生fg 都50k
27,8歲訓係到都60k up喎
你sure佢係醫生？

我覺得如果你做人無咩目標但求安穩既話跟呢個表係ok既
不過如果你話有目標要追夢既就算啦，追夢既人係要用一世時間架啦

連登仔一開到Ac個刻已經收成期
即刻月入十萬
使跟你呢套

叫政府派十間公屋俾我 九間收租 fat fat
一係直接叫真主俾40個處女

我掉番轉。
20歲個年開始沒讀書，做野儲錢搞小生意
今年27，準備拎番個degree

巴打part time讀？我諗個生意應該ok
有時真係睇時機，冇話邊樣先邊樣後

好好彩，果時叫賺到少少錢
其實年齡唔太重要，個人認為係唔好咁多負擔係身
個人認為反而太早生仔同買樓會令你跳唔出去舒適區。

全部都係事業
你人生得事業？

投機就代表一定賺到錢?
咁輸哂呢?

仲發咩圍

無事業點成家立室？

屋企人？
朋友？
愛人？
定你以上都冇？

有情飲水飽， 一係你未出嚟做嘢；一係屋企本身好有錢可以做離地中產

樓主個plan 我覺得可以用金字塔用分析:

1. 頂部 (3-5%)
有際遇，Top Students, 富二三代，中六合彩，跟本個plan 對佢吔黎講唔work, 上面有d巴絲打已經指出佢吔一生都係搵錢爆發期

2. 中上層 (10%)
有父母幹，可做可唔做，見過公司做admin (公司底部) 同事住千呎full pay hse, 揸全新C Class

3. 夾心階層 (60-70%)
其實好多香港年輕一代目標係跟著樓主相似processes/career path 黎行，只係自己未察覺

4. 夾心下層 (10%)
做極上唔到位，有機會冇爭取，懶得就懶，只有極短目標 (e.g 過得一日得一日)

5. 底層 (3-5%)
(1-以上咁多層), 可能係屋企生意失敗，又可能係廢青等等

呢個年代要加多3到5年，始終機會少左太多

5

30歲仲係試驗期
不過是但啦都化 咁辛苦為乜

無父幹都是一樣